{
	"Kin_0": {
		"question": "어제부터 발열과 몸살 처럼 몸이 뜨거운데 춥고 떨립니다 머리도 어지럽고 인후통까지 있는 거 같습니다 병원에서는 그냥 3일정도 지켜봐야 안다고 하셨는데 코로나인지 궁금합니다 ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정현화 입니다  ​   ​  증상 코로나19에 감염되면 약 14일 추정 의 잠복기를 거친 뒤 발열 5도 및 기침이나 호흡곤란 등 호흡기 증상 폐렴이 주증상으로 나타난다 또 근육통과 피로감 설사 증상이 나타나기도 하지만 드물게 무증상 감염 사례도 있다 실제로 세계보건기구 는 2월 1일 무증상 감염자의 전파 가능성을 재차 밝혔으며 다만 무증상 감염자의 전파는 드물 수 있으며 주요 전염 경로가 아닐 수 있다고 알렸다 또 우리 보건복지부도 2월 2일 코로나19는 무증상 경증 환자에서 감염증이 전파되는 경우도 나타나고 있다며 해당 증상들은 차도가 좋아지기도 하지만 일부에서 중증 폐렴을 유발할 가능성이 있어 주의가 요구된다고 밝혔다 감기 독감 코로나19 구분 단순 감기 독감 코로나19 증상 발생 위치 주로 상부 호흡기관 상기도 주로 상하부 호흡기관 주로 하부 호흡기관 하기도 주요 증상 콧물 인후염 열과 두통으로 인한 무기력증 두통 근육통 기침 한기를 동반한 고열 발열 마른기침 근육통 피로 잠복기 잠복기 없음 잠복기 평균 14일 추정 회복 소요 기간 일주일 안에 회복 일주일 몇 주 동안 길게 지속 약 18일 국내 기준 감염 판단 방법 별도 검사 없음 독감 바이러스 검사 코로나 유전자 유무 검사 네이버 지식백과 코로나바이러스감염증 시사상식사전 지식엔진연구소 3일 집에서 지켜 보시고 5도 이상의 열 기침 근육통 피로 있으면 1339나 보건소 연락해서 상담 하세요"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "현재 코로나로 혼랑스러운 상황인데발열 증상이 나타나면 보통 전신이 열이나나요 뭐 다른증상은 없는데 몸통쪽이 열 좀 나고 팔다리같이 밖에 노출된 부분은 열이 없고 목 뒤랑 귀 이마는 평소 보다 약간의 미열이 느껴지는데 볼같이 얼굴은 또 열이 없고 이것도 발열로 보긴 봐야겠죠 측정기가 없어서 재보질 못하고 걱정만 되네요",
		"answer": "그정도는 걱정안하셔도 될것같아요 물론 체온측정을 해봐야 알수 있지만요  ​   ​  코로나 주증상은 발열 기침 폐렴 호흡곤란 목아픔입니다 증상이 있다면 외출을 자제하고 집에서 충분히 휴식을 취하면 4일동안 경과를 관찰하다가 38도이상의 고열이 지속되거나 증상이 심해지면 1339로 전화해서 신고해야합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "안녕하세요 저희 엄마가 오래전에 음부쪽을 배 아랫부분 대나무에 부딪혀서 상처가 났었는데 상처가 제대로 아물지 못하고 염증이 생겨버렸습니다 3년전 염증을 제거하기 위해 수술을 했는데 염증 제거가 덜 돼서 다시 재발했었으나 재발 후 2년 동안 수술을 하지 않고 약을 먹었습니다 나아지지 않길래 비뇨기과에서 수술을 하기로 결정했고 이주전에 염증 제거수술을 했습니다 손가락 길이 정도 만큼 살을 파내는 수술을 했고 지금은 계속 소독을 하면서 새로운 살이 찰때까지 입원하면서 기다리고 있습니다 상처부위가 아직 차지않아 꿰매진 못하고 있습니다 그런데 4일 전부터 자는 시간 밤 12시 만 되면 열이 계속 오르길래 왔다갔다함 곧바로 병원에서 피검사 독감 폐검사 배양검사 가래검사 코로나검사 등등 해보라는 검사는 다했고 결과는 아무이상 없다고 합니다 발열증상이 계속해서 없어지지 않고 있습니다 참고로 어제부터는 귀밑부분에 몽우리가 생기셨는데 만지면 멍든것을 누르는 것 마냥 통증이 있습니다 임파선염은 아니겠죠 병원에선 발열증상에 대해 제대로된 설명을 해주시지않고 있고 검사결과가 아무이상 없다보니 그냥 열나면 주사맞고만 반복하고 있는데 보호자 입장으로 너무 걱정이 되어서 지식인에 질문드립니다 원래 염증치료 도중 살이 차오를때 온몸에 열이 나나요 도대체 왜 발열증상이 있는건가요 병원을 다른 곳으로 옮겨야 할까요 답변부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 배범철 입니다 발열이 염증으로 인해 생기는 거 같으며 우선 항생제사용으로 염증을 해결한다음에 봉합해야 합니다 또 재발 한다면 초기에 그부분을 좀 넓게 수술로 제거 해주는게 좋을거 같습니다  ​"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "3일전부터 전신발열과함께 심한두통 메스꺼움이 계속됩니다 약간구역질나구 구토는없습니다 두통이 정말심합니다 어지럼증또한계속되구요 혹 뇌수막염등상과비슷한가요 병원가봐야하는건가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 주재형 입니다 실제 발열증상이 동반되고 38도 이상의 고열인 경우라면 뇌수막염을 의심할 수 있는 증상이므로 가급적 빨리 종합병원급 신경과 진료를 받아 보시는 것이 좋을 듯 합니다  ​"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "제가 병원에서 축농증 판정을 받았는데 열이 그렇게 심하진 않고 살짝 미열정도 있는거 같습니다 축농증도 발열을 일으킬 수 있나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장근욱 입니다 부비동이란 얼굴 뼈 속의 공기로 채워진 빈 공간을 의미하고 이 곳에 염증이 생긴 것을 축농증이라고 합니다  ​  발열 인후통 등 개개인마다 다양하게 증상이 나타나기도 합니다 먼저 병원에 내원을 하셔서 전문의와 상담을 통해서 확인을 해보시는 부분이 가장 정확하고 안전합니다 답변이 도움이 되었으면 합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "2주전에 어깨에 회전근 쪽에 염증이 있다고 대충 들었는데 통증이 엄청 심했거든요 근데 요근래까지 그렇게 심하게 아프지는 않아서 방치했더니 통증이 엄청 심해졌어요 그런데 염증이 심하거나 그럴시에 발열도 같이 일어날 수 있나요 아니면 그냥 몸상태가 안좋은 건가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김대하 입니다  ​  의학적으로 발열은 본인이 느끼는 화끈거리는 통증과는 다르고 진찰하는 사람이 환부를 만졌을 때 타 부위보다 온도가 올라가 있는 열감을 느끼거나 체온이 증가하는 것을 말합니다  ​  회전근개 염증에 화끈 거리는 통증은 날 수 있으며 일반적인 충돌증후군과 같은 염증에서 실제로 열감이 느껴질 정도의 발열은 흔하지 않습니다 통풍이나 류마티스 석회성 건염 세균 감염이 동반된 심한 염증에서는 발열이 있을 수 있습니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "요즘같은떄에 콧물하고 발열은 어떤걸까용",
		"answer": "감기증상일 가능성이 높아요 열이 몇도까지 오르나요  ​  요즈음 몸이 불편한 증상이 생기면 코로나 때문에 걱정이 많습니다 증상으로 코로나를 구별할 수는 없지만 코로나는 아닌것 같으니 너무 걱정하지마세요"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "다른증상은없어요 그냥 발열도 꾸준히 잇는게아니고 저녁만되면 오한이오고 욱씬거리고 열이나요 그러고 약먹으면 괜찮아지다가 아침이나 오후에는 발열증상은없고 저녁부터 오한이오고 근육통 열이나요 또약먹음 괜찮아지고요 지금 이증상이 이틀째인데 혹시 코로나일까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정현화 입니다 코로나 가능성 잇어요 집에서 3일 경과 보시고 5도 이상의 열 기침 근육통 피로 있으면 1339나 보건소 연락 해서 상담 하세요"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "안녕하세요 5일전 22일 담낭 제거술하고 그 다음날 퇴원했습니다 퇴원하고 3일 동안은 병원에서 준 진통제와 소화제를 먹었고 컨디션도 좋고 문제가없었습니다 그런데 4일째 되는 날 26일 아침 일어날때 두통이 심했습니다 그리고 나서 첫 대변을봤고 점심때부터 오한발열이 있었다 없었다했습니다 밤에는 해열진통제를 먹어 현재 오한발열은 없는 상황입니다 제 질문은 수술 후 염증이 의심되는 상황인건가요 설연휴라서 수술한병원이 응급실운영만하는 상황인데 혹시 빨리 대처하지않으면 큰 후유증이 남을 수있나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이세라 입니다  ​  수술한 병원을 방문하시는 것이 안전합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "항문농양 제거 수술을 3일 전에 받았는데 어제부터 미열이 나더니 오늘은 발열이 꽤 나더라구요코로나19일 확률이 높을까요 농양 자체가 발생하면 발열이 있을 수 있다고 하는데수술 받기 전까지는 발열증상이 없었습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 송슬기 입니다  ​  수술 후 3일 이후 발열이 난다면  ​  상처부위 배액이 잘 되지 않아 열이 나는 경우도 있습니다  ​  일단 감기 증상이나 설사 배탈은 하지 않는지 소변은 잘 보신다면  ​  해당 병원에 내원하여 열 체온 체크하시고 염증 인자 관련 검사를 권고합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "안녕하세요급하게 질문 합니다아버지가 건강검진을 다녀오시고발열이 심하게 생겨서 그러는데 응급실을 가봐야 될까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김동규 입니다 진통소염제를 먼저 드셔보시고 증상이 호전되지 않는다면 병의원 진료가 필요합니다"
	}
}